# WC - APG City
Contributors: artprojectgroup

Donate link: https://artprojectgroup.es/tienda/donacion

Tags: woocommerce, commerce, e-commerce, commerce, shop, virtual shop, city, town, state, postcode, geonames, google maps 

Requires at least: 3.8

Tested up to: 6.1

Stable tag: 1.2.0.1

WC requires at least: 2.1

WC tested up to: 6.7

License: GPLv3

License URI: http://www.gnu.org/licenses/gpl-3.0.html

Añade a WooCommerce un nombre de localidad automático generado a partir del código postal.

## Description
**IMPORTANTE: *WC - APG City* no es compatible con Microsoft Internet Explorer 11 y anteriores.**

**WC - APG City** añade a tu tienda WooCommerce un nuevo campo localidad automático generado a partir del código postal a través de la API de GeoNames o Google Maps.

### Características
* Puedes seleccionar entre las API de GeoNames o Google Maps.
* Debes añadir tu propia Clave de API de Google Maps.
* Puedes personalizar el texto predeterminado del campo de selección.
* Puedes personalizar el texto de la opción para cargar de nuevo un campo de texto.
* En caso de que el código postal sea compartido por más de una localidad, el cliente podrá seleccionar el nombre de la localidad correcto del listado devuelto por Google Maps.
* Si la ciudad no está en el listado o no se encuentra en ninguna de las dos APIs el cliente puede introducir manualmente el nombre de su ciudad.
* También selecciona la provincia (estado), siempre que el nombre coincida con el obtenido de Google Maps.

### Traducciones
* Español ([**Art Project Group**](https://artprojectgroup.es/)).
* English ([**Art Project Group**](https://artprojectgroup.es/)).

### Soporte técnico
**Art Project Group** te ofrece [**Soporte técnico**](https://artprojectgroup.es/tienda/ticket-de-soporte) para configurar o instalar ***WC - APG City***.

### Origen
**WC - APG City** ha sido programado a partir de petición de [Thekla Kurpjuweit](https://www.facebook.com/profile.php?id=100010011270290) para añadir a WooCommerce la introducción automática del nombre de la localidad a partir del código postal de la dirección.

### Más información
En nuestro sitio web oficial puede obtener más información sobre [**WC - APG City**](https://artprojectgroup.es/plugins-para-woocommerce/wc-apg-city). 

### Comentarios
No olvides dejarnos tu comentario en:

* [WC - APG City](https://artprojectgroup.es/plugins-para-woocommerce/wc-apg-city) en Art Project Group.
* [Art Project Group](https://www.facebook.com/artprojectgroup) en Facebook.
* [@artprojectgroup](https://twitter.com/artprojectgroup) en Twitter.
* [+ArtProjectGroupES](https://plus.google.com/+ArtProjectGroupES/) en Google+.

### Más plugins
Recuerda que puedes encontrar más [plugins para WordPress](https://artprojectgroup.es/plugins-para-wordpress) y más [plugins para WooCommerce](https://artprojectgroup.es/plugins-para-woocommerce) en [Art Project Group](https://artprojectgroup.es) y en nuestro perfil en [WordPress](http://profiles.wordpress.org/artprojectgroup/).

### GitHub
Puedes seguir el desarrollo de este plugin en [Github](https://github.com/artprojectgroup/wc-apg-city).

## Instalación
1. Puedes:
 * Subir la carpeta `wc-apg-city` al directorio `/wp-content/plugins/` vía FTP. 
 * Subir el archivo ZIP completo vía *Plugins -> Añadir nuevo -> Subir* en el Panel de Administración de tu instalación de WordPress.
 * Buscar **WC - APG City** en el buscador disponible en *Plugins -> Añadir nuevo* y pulsar el botón *Instalar ahora*.
2. Activar el plugin a través del menú *Plugins* en el Panel de Administración de WordPress.
3. Listo, ahora ya puedes disfrutar de él, y si te gusta y te resulta útil, hacer una [*donación*](https://artprojectgroup.es/tienda/donacion).

## Preguntas frecuentes
### ¿Necesita configuración?
Sólo necesitas seleccionar entre la API de GeoNames y Google Maps, y añadir tu propia Clave de API de Google Maps.

### ¿Qué API es mejor?
Depende de muchos factores pero la que mejores resultados nos ha dado es la API de GeoNames. De todas formas en caso de no encontrar ningún resultado en la API seleccionada volverá a buscar de nuevo en la otra API.

### Soporte técnico
Si necesitas ayuda para configurar o instalar **WC - APG City**, **Art Project Group** te ofrece su servicio de [**Soporte técnico**](https://artprojectgroup.es/tienda/ticket-de-soporte). 

*En ningún caso **Art Project Group** proporciona ningún tipo de soporte técnico gratuito.*

## Changelog
### 1.2.0.1
* Arreglo menor.

### 1.2
* Añadidos dos nuevos campos para poder personalizar los textos.

### 1.1.0.2
* Arreglo menor.

### 1.1.0.1
* Arreglo menor.

### 1.1
* Reparación de error de JavaScript.

### 1.0.2.1
* Arreglo menor.

### 1.0.2
* Arreglo menor.

### 1.0.1.6
* Arreglo menor.

### 1.0.1.5
* Arreglo menor.

### 1.0.1.4
* Arreglo menor.

### 1.0.1.3
* Arreglo menor.

### 1.0.1.2
* Añadida compatibilidad con WooCommerce 3.4.

### 1.0.1.1
* Actualización de cabecera.
* Actualización de hoja de estilo.
* Actualización de captura de pantalla.

### 1.0.1
* Arreglo menor.
* Nueva captura de pantalla.

### 1.0
* Añadida la Clave de API de Google Maps.
* Añadida búsqueda automática en ambas APIs en caso de no encontrar resultados en la API seleccionada.
* Añadido el reemplazo del campo select por un campo input en caso de no encontrar resultados en ninguna de las dos APIs.
* Añadida opción en el campo select que lo reemplaza por un campo input para que el cliente pueda introducir manualmente su ciudad.
* Arreglos menores.

### 0.3.6.3
* Arreglo de localización.

### 0.3.6.2
* Soporte para instalaciones multisitio.

### 0.3.6.1
* Arreglo del soporte de la API de GeoNames.

### 0.3.6
* Soporte para la API de GeoNames compatible con iThemes Security.

### 0.3.5.1
* Evita el funcionamiento en Microsoft Internet Explorer 11 o anterior.

### 0.3.5
* Añadido JavaScript a los campos de formulario de Mi cuenta.

### 0.3.4
* Añadida autoapertura del campo de selección con múltiples ciudades.

### 0.3.3
* Se han corregido errores de JavaScript.

### 0.3.2
* Clonación de la clase CSS original del campo.

### 0.3.1
* Arreglo de incompatibilidad con sitios web con certificado SSL.

###0.3
* Añadido soporte para la API de GeoNames.
* Nueva pantalla de configuración para seleccionar API.
* Nueva captura de pantalla.

###0.2.1
* Nueva llamada a la API de Google Maps.

###0.2
* Se han corregido errores de JavaScript.
* Se ha añadido la selección del nombre de la provincia (estado).

###0.1
* Versión inicial.

## Traducciones
* *English*: by [**Art Project Group**](https://artprojectgroup.es/) (default language).
* *Español*: por [**Art Project Group**](https://artprojectgroup.es/).

## Soporte técnico
Dado que **WC - APG City** es totalmente gratuito, **Art Project Group** sólo proporciona el servicio de [**Soporte técnico**](https://artprojectgroup.es/tienda/ticket-de-soporte) previo pago. En ningún caso **Art Project Group** proporciona ningún tipo de soporte técnico gratuito.

## Donación
¿Te ha gustado y te ha resultado útil **WC - APG City** en tu sitio web? Te agradeceríamos una [pequeña donación](https://artprojectgroup.es/tienda/donacion) que nos ayudará a seguir mejorando este plugin y a crear más plugins totalmente gratuitos para toda la comunidad WordPress.

## Gracias
* A todos los que lo usáis.
* A todos los que ayudáis a mejorarlo.
* A todos los que realizáis donaciones.
* A todos los que nos animáis con vuestros comentarios.

¡Muchas gracias a todos!
